% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les puissances de 10
	\begin{exercice}[Source=Sesamath]
			James-Webb se trouve à $1,5$ millions de kilomètres de la Terre. Grâce à lui, on a pu observer la nébuleuse de la Tarentule, située à $\num{160000}$ années-lumière de la Terre.
	
			À combien de kilomètres de la Terre se situe la nébuleuse de la Tarentule ? On exprimera le résultat à l'aide d'une puissance de $10$.
		\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Pour convertir la distance de la nébuleuse de la Tarentule en kilomètres, nous devons utiliser la conversion suivante :

1 année-lumière (a.l.) est égale à environ \(\num{9,461} \times 10^{12}\) kilomètres.

La nébuleuse de la Tarentule est située à \(\num{160000}\) années-lumière de la Terre.

La distance en kilomètres \(d\) est donnée par : $
d = \text{distance en années-lumière} \times \text{kilomètres par année-lumière}
$

Donc,$d = \num{160000} \times \num{9,461} \times 10^{12}=\num{1,51376} \times 10^{18}$



Donc, la nébuleuse de la Tarentule se situe à environ \(1.51\times 10^{18}\) kilomètres de la Terre.
		\end{Solution}
\begin{Indice}
	1 année lumière est la distance parcourue par la lumière en une année.\\
	Une année, c'est environ 365 jours, une journée fait 24 heures....
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$	1,51\times10^{18}$ km
\end{Reponse}